

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tkz-tab}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\sffamily Probabilités conditionnelles}}}
\fancyfoot[C]{\sffamily\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Probabilités\\[10pt] \Huge \bfseries \sffamily conditionnelles };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{PROBABILITES}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Fonctions trigonométriques };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ANALYSE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{theoreme}{{\bf \textsf{Théorème}}}{frame=red}{th}
\newtcbtheorem{defprop}{{\bf \textsf{Définition et propriété}}}{frame=red}{dep}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{\textsf{Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A1}                {cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}
\definecolor{F1}                {cmyk}{0.00, 0.80, 0.50, 0.00}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{5}


\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily

\section{Conditionnement par un évènement}

\subsection{Probabilité conditionnelle}

\begin{definition*}{Probabilité conditionnelle}
   
On considère un univers $\Omega$ et $A$ un événement de $\Omega$
tel que $P(A)\neq 0$.\\
On définit sur $\Omega$ une nouvelle probabilité, notée $P_A$, et
pour tout événement $B$, on appelle {\bf probabilité de \emph{B}
sachant \emph{A}} et on note $P_A(B)$, le quotient :
\begin{center}$P_A(B)= \dfrac{P(A\cap B)}{P(A)}$\end{center}
      \end{definition*}




\begin{methode*}{Calculer une probabilité conditionnelle (Formule)  }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} 
 On tire une carte au hasard dans un jeu de 32 cartes.\\
 $A$ : \og le résultat est un pique \fg.\\
 $B$ : \og le résultat est un roi \fg.\\
 Calculer $P_A(B)$ et $P_B(A)$.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=SWmkdKxXf_I&list=PLVUDmbpupCaodMtIk3RkcoXgXfLkI6uzR&index=4}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}
      
   
\subsection{Arbre pondéré}

  Une expérience aléatoire peut être schématisée par un arbre
pondéré dont chaque branche est affecté d’un
poids qui est une probabilité.
\begin{center}
\psset{dotsize=0.01pt}
      \pstree[treemode=R,labelsep=1mm,treesep=8mm]{\TR{}}
            {
              \pstree[labelsep=0mm]{\TR{\small$A$}\taput{\small$p(A)$}}
              {
                \Tdot~[tnpos=r]{\small$B$\hspace{1cm}$p(A\cap B)=p(A)\times p_A(B)$}\taput{\small$p_A(B)$}
                \Tdot~[tnpos=r]{\small$\overline{B}$\hspace{1cm}$p(A\cap \overline{B})=p(A)\times p_A(\overline{B})$}\tbput{\small$p_A(\overline{B})$}
              }
              \pstree[labelsep=0mm]{\TR{$\overline{A}$}\tbput{\small$P(\overline{A})$}}
              {
               \Tdot~[tnpos=r]{$B$\hspace{1cm}$p(\overline{A}\cap B)=p(\overline{A})\times p_{\overline{A}}(B)$}\taput{\small$p_{\overline{A}}(B)$}
                \Tdot~[tnpos=r]{$\overline{B}$\hspace{1cm}$p(\overline{A}\cap \overline{B})=p(\overline{A})\times p_{\overline{A}}(\overline{B})$}\tbput{\small$P_{\overline{A}}(\overline{B})$}
              }

            }	
      \end{center}
~\\
La somme des probabilités affectées aux branches issues d'un même n\oe ud est égale à $1$ ;\\
   La probabilité d'une intersection est le produit des probabilités affectées aux branches qui mènent à sa feuille.
   

      
\begin{methode*}{Construire un arbre pondéré }
 \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} 
 Un sac contient 50 boules : 20 rouges et 30 noires.\\
15 boules rouges sont marquées {\blue GAGNE !}\\
9 boules noires sont marquées {\blue GAGNE !}\\
On tire au hasard une boule dans le sac.\\
Construire un arbre de probabilité.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=Pc5kJBkPDbo&list=PLVUDmbpupCaodMtIk3RkcoXgXfLkI6uzR&index=5}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}


\section{Formule des probabilités totales}
\subsection{Cas de deux événements}
\begin{propriete*}{Probabilité totale avec deux événements}
Si A est un évènement de $\Omega$ tel que $P(\text{A}) \ne 0$ et $P(\text{A}) \ne 1$, alors pour tout évènement B de $\Omega$

\begin{center}
$P(\text{B}) = P(\text{A} \cap \text{B}) +  P(\overline{\text{A}} \cap \text{B} ) = P_\text{A}(\text{B}) \times P(\text{A}) + P_{\overline{\text{A}}}(\text{B}) \times P(\overline{\text{A}})$.
\end{center}
\end{propriete*}
Les évènements $\text{A}\cap \text{B}$ et  $\overline{\text{A}} \cap \text{B} $ sont incompatibles et $\text{B} = \left(\text{A}\cap \text{B} \right) \cup \left(  \overline{\text{A}} \cap \text{B}\right)$ d'où :

\begin{minipage}{8cm}
 \[P(\text{B}) = p\left(\text{A}\cap \text{B} \right) + P(\overline{\text{A}} \cap \text{B} ) \]
\end{minipage}
\hfill
\psset{unit=1.5cm}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{pspicture}(0,0)(4.5,2)
\newrgbcolor{prune}{.5 0 .5}
 \newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
  \newrgbcolor{orange}{1 .14 0}
\definecolor{mauveClair} {rgb}{.95 .9 .95}
\definecolor{bleuClair} {rgb}{.8 .85 1}
\definecolor{orangeClair} {rgb}{.98 .64 .26}
\psellipse[linewidth=.5pt,fillstyle=hlines,hatchwidth=0.1\pslinewidth,hatchsep=1\pslinewidth,hatchcolor=orangeClair,linecolor=orange](2,1)(1.5,.8)
\pscustom[linewidth=.5pt,fillstyle=vlines,hatchwidth=0.1\pslinewidth,hatchsep=1\pslinewidth,hatchcolor=mauveClair,linecolor=prune]{
\psline (1.04,0)(4.3,0)\psarc(4.3,.2){.2}{270}{0}\psline (4.5,1.8)\psarc(4.3,1.8){.2}{0}{90}\psline (2.04,2)(1.04,0)
}
\pscustom[linewidth=.5pt,fillstyle=vlines,hatchwidth=0.1\pslinewidth,hatchsep=1\pslinewidth,hatchcolor=bleuClair,linecolor=bleu]{
\psline (2,2)(.2,2)\psarc(.2,1.8){.2}{90}{180}\psline (0,0.2)\psarc(.2,.2){.2}{180}{270}\psline (1,0)(2,2)
}
\psellipse[linewidth=.5pt,linecolor=orange](2,1)(1.5,.8)
\rput(.4,1.6){\footnotesize{\bleu{A}}}
\rput(4.1,.4){\footnotesize{\prune{$\overline{\text{A}}$}}}
\rput(1,1){\footnotesize{\orange{$\text{B}\cap \text{A}$}}}
\rput(2.5,1){\footnotesize{\orange{$\text{B} \cap \overline{\text{A}}$}}}
\end{pspicture}
 \end{minipage}


\subsection{Partition}
\begin{propriete*}{Partition}
$n$ événements $\text{A}_1$, $\text{A}_2$, \ldots ,$\text{A}_n$ forment une partition
de $\Omega$ lorsque :

\begin{itemize}
  \item [$\bullet$] ils sont tous de probabilité non nulle ;

   \smallskip

  \item [$\bullet$] ils sont incompatibles deux à deux : pour tout $i$ et $j$ de
$\{1;\ldots ;n\}$, $\text{A}_i\cap \text{A}_j=\varnothing$ ;

\smallskip

  \item [$\bullet$] leur réunion est $\Omega$ : $\text{A}_1\cup \text{A}_2\cup\ldots \cup
\text{A}_n=\Omega$
\end{itemize}
\end{propriete*}
 



\begin{remarque*}{}
 \begin{itemize}
	\item Un évènement A de probabilité non nulle et son évènement contraire $\overline{\text{A}}$ forment une partition de $\Omega$.
	\item Si les évènements $\text{A}_1,\, \text{A}_2,\, \cdots , \, \text{A}_n $ forment une partition de $\Omega$ alors :
	
\begin{center}
$\displaystyle\sum_{i=1}^{n}P(\text{A}_i)=P\left( \text{A}_1\right) + P\left( \text{A}_2\right) + \cdots  + P\left(  \text{A}_n \right) =1$
\end{center}
\end{itemize}
      \end{remarque*}




\subsection{Formule des probabilités totales}
\begin{theoreme*}{Formule des probabilités totales}
Soit $n$ un entier supérieur ou égal à 2.\\
Si $\{\text{A}_1,\, \text{A}_2,\, \ldots , \, \text{A}_n \}$ est une partition de $\Omega$ alors pour tout évènement B de $\Omega$ :
\begin{align*}
  P(\text{B}) &=  P(\text{A}_1 \cap \text{B} ) + P(\text{A}_2 \cap \text{B} ) + \ldots + P(\text{A}_n \cap \text{B} )\\
  &=  P(\text{A}_1)\times P_{\text{A}_1}(\text{B})+P(\text{A}_2)\times P_{\text{A}_2}(\text{B}) + \ldots + P(\text{A}_n)\times P_{\text{A}_n}(\text{B})
\end{align*}
\end{theoreme*}
 

 
\begin{methode*}{Appliquer la formule des probabilités totales }
 \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} 
 On effectue un test sur des bovins dont 2 \% sont porteurs d'une maladie.\\
 $\bullet$ Si un animal est malade, le test est positif dans 85 \% des cas.\\
 $\bullet$ Si un animal est sain, le test est négatif dans 95 \% des cas.\\
  $M$ : \og le bovin est malade \fg.\\
 $T$ : \og le test est positif \fg.\\
 Un animal est choisi au hasard.\\
 Calculer $P(T)$ et $P_T(M)$.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=qTpTBoZA7zY&list=PLVUDmbpupCaodMtIk3RkcoXgXfLkI6uzR&index=6}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



\section{Indépendance}



\begin{definition*}{Indépendance de deux événements}
   On dit que deux événements A et B sont {\bf indépendants} lorsque :
\hspace*{1cm}$P(\text{A}\cap \text{B})=P(\text{A})\times P(\text{B})$
      \end{definition*}



Lorsque deux événements A et B (de probabilités non nulles)
sont {\bf indépendants}, la réalisation (ou non) de l'un n'a pas
d'influence sur la probabilité de réalisation de l'autre.\\
On a alors :
$P_\text{B}(\text{A})= P(\text{A})\qquad \text{et}\qquad P_\text{A}(\text{B})= P(\text{B})$.~\\



\begin{propriete*}{}

Si A et B sont deux évènements indépendants alors $\overline{\text{A}}$ et B le sont également.
\end{propriete*}
 


 
\begin{methode*}{Démontrer l'indépendance entre deux événements }
 \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} 
 On tire une carte dans un jeu de 32 cartes.\\
  $R$ : \og on tire un roi \fg.\hspace*{1cm}  $T$ : \og on tire un trèfle \fg.\\
 Les événements $R$ et $T$ sont-ils indépendants ?\\
 Même question si on ajoute deux jokers dans le jeu.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=wdiMq_lTk1w&list=PLVUDmbpupCaodMtIk3RkcoXgXfLkI6uzR&index=7}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}




\section{Succession de deux épreuves indépendantes}

Dans le cas où une expérience est constituée de deux épreuves indépendantes, on peut déterminer la probabilité des différentes issues à l'aide d'un arbre ou d'un tableau.\\
Comme les deux épreuves sont indépendantes, sur l'arbre pondéré, les branches du second niveau ne dépendent pas du résultat des branches du premier niveau.\\


 
\begin{methode*}{Calculer une probabilité à deux épreuves à l'aide d'un arbre (2) }
 \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} 
 On tire au hasard et avec remise une boule de l'urne deux fois de suite. Dans celle-ci, il y a 3 boules noires et 2 boules rouges.\\
 Déterminer la probabilité d'obtenir :\\
 {\bf a. } 2 boules noires.\\
 {\bf b. } 1 boule noire et une boule rouge.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=fSGGe2-L3Ag}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}








\end{Maquette}


\end{document}

